<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Тег: Español | Иногда я делаю сайты]]></title>
  <link href="http://ggoha.github.io/blog/categories/espanol/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ggoha.github.io/"/>
  <updated>2016-12-06T16:51:33+03:00</updated>
  <id>http://ggoha.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ggoha]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Краткий справочник по испанскому языку на 1 семестр]]></title>
    <link href="http://ggoha.github.io/blog/2016/12/04/kratkii-spravochnik-po-ispanskomu-iazyku-na-1-siemiestr/"/>
    <updated>2016-12-04T17:44:02+03:00</updated>
    <id>http://ggoha.github.io/blog/2016/12/04/kratkii-spravochnik-po-ispanskomu-iazyku-na-1-siemiestr</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<h2>Mi familia</h2>

<p>Mi madre es alta, rubia y delegada. Ella es profesora. Mi madre es muy trabajadora. Mi madre se llama Tatiana.
Mi padre es mecánico. Mi padre se llama Alejandro. Alejandro es mayor, alto y moreno.
Mis padres son de Yaroslavl. Yo soy de Yaroslavl. Yo tengo un primo y prima. Mi prima se llamo Natasha. Natasha es javen y guapa. Ella esta casada. Mi prima tiene 2 niños. Ellos son mis sobrinos.
Mi primo se llama Aleksey.</p>

<h2>Mi habitación</h2>

<p>En mi habitación hay uno ventana. Detrás de la ventana esta un balcón pequeño. En mi habitación hay tres mesas grande. Cerca de la ventana esta dos mesas modernas. La tercera mesa esta al fondo de la habitación. En la mesa hay una lámpara barata. En casa no hay alfombra y televisión. En mi habitación hay seis sillas. Las sillas están delante de las mesas. Una puerta esta al fondo de la habitación. Todavía hay una cuadrada librería.</p>

<h2>Mi dia + Mi semana</h2>

<h2>España + Andalucía</h2>

<p>España esta el sudoeste de Europa. La capital es Madrid y esta en el centro del pais. España es una monárquia parlamentaria. Hoy cuatro lenguas oficiales: el español el gallego, el vasco y el catalan. En España hay mas de cuarenta y seis milliones de habitantes. Cíudades importantes son: Barcelona, Bilbao, Valencia, Sevilla y Zaragoza. Universidad de Zaragoza es muy antigua. El turismo es el principal recurso económico. Andalucía es una Comunidad Autónoma de España. Está en el sur de España. En Andalucía hay más de siete millones de habitantes. Sevilla es l a capital de Andalucía. Hay también muchos monumentos y museos.</p>

<h2>Fiestas</h2>

<p>el año nuevo es la fiesta mas importante en rusia. La celebración del año nuevo empieza el día treinta y uno de diciembre. por la noche los rusos se reúnen con la familia y con sus amigos para despedir el año. Todos ponen el árbol de navidad. A las doce menos diez todos escuchan el discurso del presidente y a medianoche proponen unos deseos. Después todos comen, beben y ven la tele. Los platos son ensalada rusa y bocadillos con caviar. Sobre las dos los niños van a dormir y los adultos salen de casa. Yo prefiero celebrar el ano nuevo con mi familia. Nosotros comemos, bebemos, vemos la tele. Luego vamos al centro de la ciudad donde hay un abeto muy grande y bonita</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
